\documentclass[11pt]{article}

    \usepackage[breakable]{tcolorbox}
    \usepackage{parskip} % Stop auto-indenting (to mimic markdown behaviour)
    
    \usepackage{iftex}
    \ifPDFTeX
    	\usepackage[T1]{fontenc}
    	\usepackage{mathpazo}
    \else
    	\usepackage{fontspec}
    \fi

    % Basic figure setup, for now with no caption control since it's done
    % automatically by Pandoc (which extracts ![](path) syntax from Markdown).
    \usepackage{graphicx}
    % Maintain compatibility with old templates. Remove in nbconvert 6.0
    \let\Oldincludegraphics\includegraphics
    % Ensure that by default, figures have no caption (until we provide a
    % proper Figure object with a Caption API and a way to capture that
    % in the conversion process - todo).
    \usepackage{caption}
    \DeclareCaptionFormat{nocaption}{}
    \captionsetup{format=nocaption,aboveskip=0pt,belowskip=0pt}

    \usepackage{float}
    \floatplacement{figure}{H} % forces figures to be placed at the correct location
    \usepackage{xcolor} % Allow colors to be defined
    \usepackage{enumerate} % Needed for markdown enumerations to work
    \usepackage{geometry} % Used to adjust the document margins
    \usepackage{amsmath} % Equations
    \usepackage{amssymb} % Equations
    \usepackage{textcomp} % defines textquotesingle
    % Hack from http://tex.stackexchange.com/a/47451/13684:
    \AtBeginDocument{%
        \def\PYZsq{\textquotesingle}% Upright quotes in Pygmentized code
    }
    \usepackage{upquote} % Upright quotes for verbatim code
    \usepackage{eurosym} % defines \euro
    \usepackage[mathletters]{ucs} % Extended unicode (utf-8) support
    \usepackage{fancyvrb} % verbatim replacement that allows latex
    \usepackage{grffile} % extends the file name processing of package graphics 
                         % to support a larger range
    \makeatletter % fix for old versions of grffile with XeLaTeX
    \@ifpackagelater{grffile}{2019/11/01}
    {
      % Do nothing on new versions
    }
    {
      \def\Gread@@xetex#1{%
        \IfFileExists{"\Gin@base".bb}%
        {\Gread@eps{\Gin@base.bb}}%
        {\Gread@@xetex@aux#1}%
      }
    }
    \makeatother
    \usepackage[Export]{adjustbox} % Used to constrain images to a maximum size
    \adjustboxset{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}

    % The hyperref package gives us a pdf with properly built
    % internal navigation ('pdf bookmarks' for the table of contents,
    % internal cross-reference links, web links for URLs, etc.)
    \usepackage{hyperref}
    % The default LaTeX title has an obnoxious amount of whitespace. By default,
    % titling removes some of it. It also provides customization options.
    \usepackage{titling}
    \usepackage{longtable} % longtable support required by pandoc >1.10
    \usepackage{booktabs}  % table support for pandoc > 1.12.2
    \usepackage[inline]{enumitem} % IRkernel/repr support (it uses the enumerate* environment)
    \usepackage[normalem]{ulem} % ulem is needed to support strikethroughs (\sout)
                                % normalem makes italics be italics, not underlines
    \usepackage{mathrsfs}
    

    
    % Colors for the hyperref package
    \definecolor{urlcolor}{rgb}{0,.145,.698}
    \definecolor{linkcolor}{rgb}{.71,0.21,0.01}
    \definecolor{citecolor}{rgb}{.12,.54,.11}

    % ANSI colors
    \definecolor{ansi-black}{HTML}{3E424D}
    \definecolor{ansi-black-intense}{HTML}{282C36}
    \definecolor{ansi-red}{HTML}{E75C58}
    \definecolor{ansi-red-intense}{HTML}{B22B31}
    \definecolor{ansi-green}{HTML}{00A250}
    \definecolor{ansi-green-intense}{HTML}{007427}
    \definecolor{ansi-yellow}{HTML}{DDB62B}
    \definecolor{ansi-yellow-intense}{HTML}{B27D12}
    \definecolor{ansi-blue}{HTML}{208FFB}
    \definecolor{ansi-blue-intense}{HTML}{0065CA}
    \definecolor{ansi-magenta}{HTML}{D160C4}
    \definecolor{ansi-magenta-intense}{HTML}{A03196}
    \definecolor{ansi-cyan}{HTML}{60C6C8}
    \definecolor{ansi-cyan-intense}{HTML}{258F8F}
    \definecolor{ansi-white}{HTML}{C5C1B4}
    \definecolor{ansi-white-intense}{HTML}{A1A6B2}
    \definecolor{ansi-default-inverse-fg}{HTML}{FFFFFF}
    \definecolor{ansi-default-inverse-bg}{HTML}{000000}

    % common color for the border for error outputs.
    \definecolor{outerrorbackground}{HTML}{FFDFDF}

    % commands and environments needed by pandoc snippets
    % extracted from the output of `pandoc -s`
    \providecommand{\tightlist}{%
      \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
    \DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
    % Add ',fontsize=\small' for more characters per line
    \newenvironment{Shaded}{}{}
    \newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.13,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{{#1}}}
    \newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.02,0.16,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\NormalTok}[1]{{#1}}
    
    % Additional commands for more recent versions of Pandoc
    \newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{{#1}}}
    \newcommand{\ImportTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{{#1}}}
    \newcommand{\BuiltInTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ExtensionTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{{#1}}}
    \newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    
    
    % Define a nice break command that doesn't care if a line doesn't already
    % exist.
    \def\br{\hspace*{\fill} \\* }
    % Math Jax compatibility definitions
    \def\gt{>}
    \def\lt{<}
    \let\Oldtex\TeX
    \let\Oldlatex\LaTeX
    \renewcommand{\TeX}{\textrm{\Oldtex}}
    \renewcommand{\LaTeX}{\textrm{\Oldlatex}}
    % Document parameters
    % Document title
    \title{demo}
    
    
    
    
    
% Pygments definitions
\makeatletter
\def\PY@reset{\let\PY@it=\relax \let\PY@bf=\relax%
    \let\PY@ul=\relax \let\PY@tc=\relax%
    \let\PY@bc=\relax \let\PY@ff=\relax}
\def\PY@tok#1{\csname PY@tok@#1\endcsname}
\def\PY@toks#1+{\ifx\relax#1\empty\else%
    \PY@tok{#1}\expandafter\PY@toks\fi}
\def\PY@do#1{\PY@bc{\PY@tc{\PY@ul{%
    \PY@it{\PY@bf{\PY@ff{#1}}}}}}}
\def\PY#1#2{\PY@reset\PY@toks#1+\relax+\PY@do{#2}}

\@namedef{PY@tok@w}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.73,0.73}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@c}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@cp}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@k}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kp}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kt}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.69,0.00,0.25}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@o}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ow}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nb}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nf}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nc}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nn}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ne}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.82,0.25,0.23}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nv}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@no}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nl}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.63,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ni}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.60,0.60,0.60}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@na}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nt}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nd}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@s}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sd}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@si}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@se}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sr}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ss}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sx}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@m}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gh}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gu}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.50,0.00,0.50}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gd}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.00,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gi}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.63,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gr}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ge}{\let\PY@it=\textit}
\@namedef{PY@tok@gs}{\let\PY@bf=\textbf}
\@namedef{PY@tok@gp}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@go}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.53,0.53}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gt}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.27,0.87}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@err}{\def\PY@bc##1{{\setlength{\fboxsep}{\string -\fboxrule}\fcolorbox[rgb]{1.00,0.00,0.00}{1,1,1}{\strut ##1}}}}
\@namedef{PY@tok@kc}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kd}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kn}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kr}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@bp}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@fm}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@vc}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@vg}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@vi}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@vm}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sa}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sb}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sc}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@dl}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@s2}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sh}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@s1}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mb}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mf}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mh}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mi}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@il}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mo}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ch}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@cm}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@cpf}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@c1}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@cs}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}

\def\PYZbs{\char`\\}
\def\PYZus{\char`\_}
\def\PYZob{\char`\{}
\def\PYZcb{\char`\}}
\def\PYZca{\char`\^}
\def\PYZam{\char`\&}
\def\PYZlt{\char`\<}
\def\PYZgt{\char`\>}
\def\PYZsh{\char`\#}
\def\PYZpc{\char`\%}
\def\PYZdl{\char`\$}
\def\PYZhy{\char`\-}
\def\PYZsq{\char`\'}
\def\PYZdq{\char`\"}
\def\PYZti{\char`\~}
% for compatibility with earlier versions
\def\PYZat{@}
\def\PYZlb{[}
\def\PYZrb{]}
\makeatother


    % For linebreaks inside Verbatim environment from package fancyvrb. 
    \makeatletter
        \newbox\Wrappedcontinuationbox 
        \newbox\Wrappedvisiblespacebox 
        \newcommand*\Wrappedvisiblespace {\textcolor{red}{\textvisiblespace}} 
        \newcommand*\Wrappedcontinuationsymbol {\textcolor{red}{\llap{\tiny$\m@th\hookrightarrow$}}} 
        \newcommand*\Wrappedcontinuationindent {3ex } 
        \newcommand*\Wrappedafterbreak {\kern\Wrappedcontinuationindent\copy\Wrappedcontinuationbox} 
        % Take advantage of the already applied Pygments mark-up to insert 
        % potential linebreaks for TeX processing. 
        %        {, <, #, %, $, ' and ": go to next line. 
        %        _, }, ^, &, >, - and ~: stay at end of broken line. 
        % Use of \textquotesingle for straight quote. 
        \newcommand*\Wrappedbreaksatspecials {% 
            \def\PYGZus{\discretionary{\char`\_}{\Wrappedafterbreak}{\char`\_}}% 
            \def\PYGZob{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\{}{\char`\{}}% 
            \def\PYGZcb{\discretionary{\char`\}}{\Wrappedafterbreak}{\char`\}}}% 
            \def\PYGZca{\discretionary{\char`\^}{\Wrappedafterbreak}{\char`\^}}% 
            \def\PYGZam{\discretionary{\char`\&}{\Wrappedafterbreak}{\char`\&}}% 
            \def\PYGZlt{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\<}{\char`\<}}% 
            \def\PYGZgt{\discretionary{\char`\>}{\Wrappedafterbreak}{\char`\>}}% 
            \def\PYGZsh{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\#}{\char`\#}}% 
            \def\PYGZpc{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\%}{\char`\%}}% 
            \def\PYGZdl{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\$}{\char`\$}}% 
            \def\PYGZhy{\discretionary{\char`\-}{\Wrappedafterbreak}{\char`\-}}% 
            \def\PYGZsq{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\textquotesingle}{\textquotesingle}}% 
            \def\PYGZdq{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\"}{\char`\"}}% 
            \def\PYGZti{\discretionary{\char`\~}{\Wrappedafterbreak}{\char`\~}}% 
        } 
        % Some characters . , ; ? ! / are not pygmentized. 
        % This macro makes them "active" and they will insert potential linebreaks 
        \newcommand*\Wrappedbreaksatpunct {% 
            \lccode`\~`\.\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\.}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\.}}}% 
            \lccode`\~`\,\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\,}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\,}}}% 
            \lccode`\~`\;\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\;}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\;}}}% 
            \lccode`\~`\:\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\:}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\:}}}% 
            \lccode`\~`\?\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\?}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\?}}}% 
            \lccode`\~`\!\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\!}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\!}}}% 
            \lccode`\~`\/\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\/}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\/}}}% 
            \catcode`\.\active
            \catcode`\,\active 
            \catcode`\;\active
            \catcode`\:\active
            \catcode`\?\active
            \catcode`\!\active
            \catcode`\/\active 
            \lccode`\~`\~ 	
        }
    \makeatother

    \let\OriginalVerbatim=\Verbatim
    \makeatletter
    \renewcommand{\Verbatim}[1][1]{%
        %\parskip\z@skip
        \sbox\Wrappedcontinuationbox {\Wrappedcontinuationsymbol}%
        \sbox\Wrappedvisiblespacebox {\FV@SetupFont\Wrappedvisiblespace}%
        \def\FancyVerbFormatLine ##1{\hsize\linewidth
            \vtop{\raggedright\hyphenpenalty\z@\exhyphenpenalty\z@
                \doublehyphendemerits\z@\finalhyphendemerits\z@
                \strut ##1\strut}%
        }%
        % If the linebreak is at a space, the latter will be displayed as visible
        % space at end of first line, and a continuation symbol starts next line.
        % Stretch/shrink are however usually zero for typewriter font.
        \def\FV@Space {%
            \nobreak\hskip\z@ plus\fontdimen3\font minus\fontdimen4\font
            \discretionary{\copy\Wrappedvisiblespacebox}{\Wrappedafterbreak}
            {\kern\fontdimen2\font}%
        }%
        
        % Allow breaks at special characters using \PYG... macros.
        \Wrappedbreaksatspecials
        % Breaks at punctuation characters . , ; ? ! and / need catcode=\active 	
        \OriginalVerbatim[#1,codes*=\Wrappedbreaksatpunct]%
    }
    \makeatother

    % Exact colors from NB
    \definecolor{incolor}{HTML}{303F9F}
    \definecolor{outcolor}{HTML}{D84315}
    \definecolor{cellborder}{HTML}{CFCFCF}
    \definecolor{cellbackground}{HTML}{F7F7F7}
    
    % prompt
    \makeatletter
    \newcommand{\boxspacing}{\kern\kvtcb@left@rule\kern\kvtcb@boxsep}
    \makeatother
    \newcommand{\prompt}[4]{
        {\ttfamily\llap{{\color{#2}[#3]:\hspace{3pt}#4}}\vspace{-\baselineskip}}
    }
    

    
    % Prevent overflowing lines due to hard-to-break entities
    \sloppy 
    % Setup hyperref package
    \hypersetup{
      breaklinks=true,  % so long urls are correctly broken across lines
      colorlinks=true,
      urlcolor=urlcolor,
      linkcolor=linkcolor,
      citecolor=citecolor,
      }
    % Slightly bigger margins than the latex defaults
    
    \geometry{verbose,tmargin=1in,bmargin=1in,lmargin=1in,rmargin=1in}
    
    

\pagenumbering{gobble}\begin{document}
    
    
    

    
    \hypertarget{instalaciuxf3n}{%
\section*{Instalación}\label{instalaciuxf3n}}

    Podemos descargar la biblioteca \texttt{disops} de \texttt{Pypi} e
instalarla mediante el gestor de paquetes de \texttt{Python},
\texttt{pip}, con la siguiente orden:

    \texttt{pip\ install\ disops}

    Una vez instalada ya podemos trabajar con ella.

    \hypertarget{demostraciuxf3n-pruxe1ctica}{%
\section*{Demostración práctica}\label{demostraciuxf3n-pruxe1ctica}}

    Importamos la biblioteca.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{1}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{disops}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    Ahora tenemos disponibles en este \texttt{notebook} las clases
\texttt{disops.Charlier}, \texttt{disops.Meixner},
\texttt{disops.Kratchouk} y \texttt{disops.Hahn}. Haremos una
demostración de las cuatro familias, aunque con explicaciones más
pormenorizadas para la primera de ellas.

    \hypertarget{polinomios-de-charlier}{%
\subsection*{Polinomios de Charlier}\label{polinomios-de-charlier}}

    Creamos un generador de polinomios de Charlier, que no es más que una
instancia de la clase \texttt{disops.Charlier}. Le indicamos el
parámetro \(\mu > 0\) del que depende esta familia, por ejemplo
\(\mu = 1.5\).

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{2}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{ch} \PY{o}{=} \PY{n}{disops}\PY{o}{.}\PY{n}{Charlier}\PY{p}{(}\PY{n}{mu}\PY{o}{=}\PY{l+m+mf}{1.5}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    Con la función \texttt{print} de \texttt{Python} podemos consultar la
información de \texttt{ch}.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{3}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{n}{ch}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
<Chalier Polynomials Generator of variable x and parameter mu=1.5>
    \end{Verbatim}

    \hypertarget{cuxe1lculo-de-un-polinomio}{%
\subsubsection*{Cálculo de un
polinomio}\label{cuxe1lculo-de-un-polinomio}}

    Con el método \texttt{gen\_poly} generamos el polinomio del grado
deseado. Por ejemplo, para grado 2:

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{4}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{ch}\PY{o}{.}\PY{n}{gen\PYZus{}poly}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
 
            
\prompt{Out}{outcolor}{4}{}
    
    $\displaystyle \operatorname{Poly}{\left( 1.0 x^{2} - 4.0 x + 2.25, x, domain=\mathbb{R} \right)}$

    

    Como podemos observar, el método anterior devuelve el polinomio
representado como un objeto de la clase \texttt{Poly} de la biblioteca
\texttt{sympy}. Si queremos simplemente la expresión simbólica, basta
con aplicarle el método \texttt{as\_expr}:

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{5}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{ch}\PY{o}{.}\PY{n}{gen\PYZus{}poly}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{as\PYZus{}expr}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
 
            
\prompt{Out}{outcolor}{5}{}
    
    $\displaystyle 1.0 x^{2} - 4.0 x + 2.25$

    

    El método \texttt{gen\_poly} utiliza a conveniencia la relación de
recurrencia a tres términos (en caso de tener calculados los dos
polinomios anteriores) o la fórmula explícita. La primera de las
opciones puede hacer que los errores de redondeo cometidos en el cálculo
de los polinomios anteriores se propaguen al nuevo. La segunda opción es
más ``segura'', pero también es, en general, computacionalmente más
costosa. Si queremos asegurarnos de que se use la fórmula explícita,
tendremos que usar el método \texttt{sgen\_poly}:

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{6}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{ch}\PY{o}{.}\PY{n}{sgen\PYZus{}poly}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
 
            
\prompt{Out}{outcolor}{6}{}
    
    $\displaystyle \operatorname{Poly}{\left( 1.0 x^{4} - 12.0 x^{3} + 42.5 x^{2} - 45.0 x + 5.0625, x, domain=\mathbb{R} \right)}$

    

    \hypertarget{cuxe1lculo-de-la-sucesiuxf3n-de-polinomios-ortogonales}{%
\subsubsection*{Cálculo de la Sucesión de Polinomios
Ortogonales}\label{cuxe1lculo-de-la-sucesiuxf3n-de-polinomios-ortogonales}}

    Para generar la sucesión de polinomios de grado menor que uno dado
ejecutamos el método \texttt{gen\_ops}.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{7}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{ch}\PY{o}{.}\PY{n}{gen\PYZus{}ops}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{7}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
[Poly(1.0, x, domain='RR'),
 Poly(1.0*x - 1.5, x, domain='RR'),
 Poly(1.0*x**2 - 4.0*x + 2.25, x, domain='RR'),
 Poly(1.0*x**3 - 7.5*x**2 + 13.25*x - 3.375, x, domain='RR'),
 Poly(1.0*x**4 - 12.0*x**3 + 42.5*x**2 - 45.0*x + 5.0625, x, domain='RR')]
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    Análogamente a lo que ocurre con \texttt{gen\_poly}, el método
\texttt{gen\_ops} puede utilizar internamente la relación de recurrencia
a tres términos para generar la sucesión. Para asegurarnos de que todos
los polinomios se generan con la fórmula explícita, tenemos el método
\texttt{sgen\_ops}.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{8}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{ch}\PY{o}{.}\PY{n}{sgen\PYZus{}ops}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{8}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
[Poly(1.0, x, domain='RR'),
 Poly(1.0*x - 1.5, x, domain='RR'),
 Poly(1.0*x**2 - 4.0*x + 2.25, x, domain='RR'),
 Poly(1.0*x**3 - 7.5*x**2 + 13.25*x - 3.375, x, domain='RR'),
 Poly(1.0*x**4 - 12.0*x**3 + 42.5*x**2 - 45.0*x + 5.0625, x, domain='RR')]
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    \hypertarget{comprobaciuxf3n-de-la-pertenencia-de-un-polinomio-a-la-sucesiuxf3n}{%
\subsubsection*{Comprobación de la pertenencia de un polinomio a la
sucesión}\label{comprobaciuxf3n-de-la-pertenencia-de-un-polinomio-a-la-sucesiuxf3n}}

    El método \texttt{check} comprueba si un polinomio pertenece a la
suceción. En caso de pertenecer, devuelve su grado y la constante
multiplicativa.

Recordemos que si multiplicamos cada polinomio \(P_n\) de una sucesión
de polinomios ortogonales por una constante \(\alpha_n\), la sucesión
\(\{\alpha_0 P_0, \alpha_1 P_1, \alpha_2 P_2, \dots\}\) sigue siendo
ortogonal.

    Para utilizar \texttt{check}, el primer paso es definir el polinomio que
queremos comprobar. Este polinomio debe ser un \texttt{Poly} de
\texttt{sympy}, por lo que importamos esta clase.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{9}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{sympy} \PY{k+kn}{import} \PY{n}{Poly}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    El constructor de \texttt{Poly} recibe una expresión simbólica, en base
a un símbolo \texttt{x}, que actúa como variable del polinomo. Podemos
crear el símbolo con la clase \texttt{Symbol} de \texttt{sympy},
mediante la sentencia
\texttt{x\ =\ Symbol(\textquotesingle{}x\textquotesingle{})}. Sin
embargo, también podemos usar el símbolo del que dispone nuestro
generador de polinomios de Charlier \texttt{ch}, \texttt{ch.x}.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{10}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{p} \PY{o}{=} \PY{n}{Poly}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{3}\PY{o}{*}\PY{n}{ch}\PY{o}{.}\PY{n}{x}\PY{o}{*}\PY{o}{*}\PY{l+m+mi}{2} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{l+m+mi}{12}\PY{o}{*}\PY{n}{ch}\PY{o}{.}\PY{n}{x} \PY{o}{+} \PY{l+m+mf}{6.75}\PY{p}{,} \PY{n}{ch}\PY{o}{.}\PY{n}{x}\PY{p}{)}
\PY{n}{p}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
 
            
\prompt{Out}{outcolor}{10}{}
    
    $\displaystyle \operatorname{Poly}{\left( 3.0 x^{2} - 12.0 x + 6.75, x, domain=\mathbb{R} \right)}$

    

    Ahora ya podemos usar el método check:

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{11}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{ch}\PY{o}{.}\PY{n}{check}\PY{p}{(}\PY{n}{p}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{11}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
(2, 3.00000000000000)
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    La salida la interpretamos como que \texttt{p} es el polinomio de grado
\texttt{2} de la sucesión con constante multiplicativa \texttt{3.0}.

    Si el polinomio no pertenece a la sucesión la salida es
\texttt{(-1,\ 0)}.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{12}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{q}  \PY{o}{=} \PY{n}{Poly}\PY{p}{(}\PY{n}{ch}\PY{o}{.}\PY{n}{x}\PY{o}{*}\PY{o}{*}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{,} \PY{n}{ch}\PY{o}{.}\PY{n}{x}\PY{p}{)}
\PY{n}{q}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
 
            
\prompt{Out}{outcolor}{12}{}
    
    $\displaystyle \operatorname{Poly}{\left( x^{2}, x, domain=\mathbb{Z} \right)}$

    

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{13}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{ch}\PY{o}{.}\PY{n}{check}\PY{p}{(}\PY{n}{q}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{13}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
(-1, 0)
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    \hypertarget{representaciuxf3n-gruxe1fica}{%
\subsubsection*{Representación
gráfica}\label{representaciuxf3n-gruxe1fica}}

    El método \texttt{plot} dibuja la gráfica de los polinomios de la
sucesión de los grados indicados. Por ejemplo, si queremos la gráfica de
los primeros 4 polinomios:

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{14}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{ch}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{xlim}\PY{o}{=}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{6}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.6\linewidth}{0.6\paperheight}}{output_39_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{14}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
<sympy.plotting.plot.Plot at 0x7ffa15b08880>
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    El primer parámetro de \texttt{plot} es una lista de los grados de los
polinomios que queremos pintar y el segundo, los límites izquierdo y
derecho de la gráfica, respectivamente.

    \hypertarget{paruxe1metro-simbuxf3lico}{%
\subsubsection*{Parámetro simbólico}\label{paruxe1metro-simbuxf3lico}}

    En ocasiones nos resultará más interesante conocer los polinomios de la
sucesión en función de un parámetro genérico, sin darle ningún valor
particular. Para ello, definimos un símbolo de \texttt{sympy} y se lo
pasamos al constructor de la clase \texttt{Charlier} como parámetro:

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{15}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{sympy} \PY{k+kn}{import} \PY{n}{Symbol}

\PY{n}{m} \PY{o}{=} \PY{n}{Symbol}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{m}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}

\PY{n}{ch2} \PY{o}{=} \PY{n}{disops}\PY{o}{.}\PY{n}{Charlier}\PY{p}{(}\PY{n}{mu}\PY{o}{=}\PY{n}{m}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{16}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{n}{ch2}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
<Chalier Polynomials Generator of variable x and parameter mu=m>
    \end{Verbatim}

    Sobre \texttt{ch2} podremos utilizar todos los métodos que hemos usado
anteriormente sobre \texttt{ch}, a excepción de \texttt{plot}, pues no
es posible dibujar la gráfica de un polinomio dependiente de un símbolo.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{17}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{ch2}\PY{o}{.}\PY{n}{gen\PYZus{}poly}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
 
            
\prompt{Out}{outcolor}{17}{}
    
    $\displaystyle \operatorname{Poly}{\left( x^{4} + \left(- 4 m - 6\right) x^{3} + \left(6 m^{2} + 12 m + 11\right) x^{2} + \left(- 4 m^{3} - 6 m^{2} - 8 m - 6\right) x + m^{4}, x, domain=\mathbb{Z}\left[m\right] \right)}$

    

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{18}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{ch2}\PY{o}{.}\PY{n}{gen\PYZus{}ops}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{6}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{18}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
[Poly(1, x, domain='ZZ'),
 Poly(x - m, x, domain='ZZ[m]'),
 Poly(x**2 + (-2*m - 1)*x + m**2, x, domain='ZZ[m]'),
 Poly(x**3 + (-3*m - 3)*x**2 + (3*m**2 + 3*m + 2)*x - m**3, x, domain='ZZ[m]'),
 Poly(x**4 + (-4*m - 6)*x**3 + (6*m**2 + 12*m + 11)*x**2 + (-4*m**3 - 6*m**2 -
8*m - 6)*x + m**4, x, domain='ZZ[m]'),
 Poly(x**5 + (-5*m - 10)*x**4 + (10*m**2 + 30*m + 35)*x**3 + (-10*m**3 - 30*m**2
- 55*m - 50)*x**2 + (5*m**4 + 10*m**3 + 20*m**2 + 30*m + 24)*x - m**5, x,
domain='ZZ[m]')]
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{19}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{ch2}\PY{o}{.}\PY{n}{check}\PY{p}{(}\PY{n}{Poly}\PY{p}{(}\PY{n}{ch2}\PY{o}{.}\PY{n}{x} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{m}\PY{p}{,} \PY{n}{ch2}\PY{o}{.}\PY{n}{x}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{19}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
(1, 1)
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    \hypertarget{aprovechamiento-de-cuxe1lculos-previos}{%
\subsubsection*{Aprovechamiento de cálculos
previos}\label{aprovechamiento-de-cuxe1lculos-previos}}

    \texttt{disops} guarda los polinimios que calcula. Así, si solicitamos
por segunda vez un polinomio calculado anteriormente, no se vuelve a
calcular, sino que se devuelve el valor almacenado.

Esto tiene una excepción: si demandamos mediante \texttt{sgen\_poly} o
\texttt{sgen\_ops} un polinomios que fueron calculados anteriormente con
la relación de recurrencia, se recalcularán según la expresión
explícita.

Para eliminar de la memoria los polinomios calculados podemos usar el
método \texttt{clear}:

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{20}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{ch}\PY{o}{.}\PY{n}{clear}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    Vamos a hacer una comprobación empírica de que, en efecto, la segunda
vez que pedimos los mismos polinomios, la biblioteca tarda mucho menos
en devolverlos, pues no los tiene que calcular de nuevo. Con la
biblioteca \texttt{time} medimos los tiempos.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{21}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{time}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    Solicitamos los primeros 30 polinomios por primera vez.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{22}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{t0} \PY{o}{=} \PY{n}{time}\PY{o}{.}\PY{n}{time}\PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{c+c1}{\PYZsh{} instante de tiempo inmediatemente anterior al cálculo}

\PY{n}{ch}\PY{o}{.}\PY{n}{sgen\PYZus{}ops}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{30}\PY{p}{)} \PY{c+c1}{\PYZsh{} cálculo}

\PY{n}{t1} \PY{o}{=} \PY{n}{time}\PY{o}{.}\PY{n}{time}\PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{c+c1}{\PYZsh{} instande tiempo inmediatemente posterior al cálculo}

\PY{n}{t1} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{t0} \PY{c+c1}{\PYZsh{} tiempo transcurrido}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{22}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
1.577066421508789
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    Los volvemos a solicitar:

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{23}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{t0} \PY{o}{=} \PY{n}{time}\PY{o}{.}\PY{n}{time}\PY{p}{(}\PY{p}{)}

\PY{n}{ch}\PY{o}{.}\PY{n}{sgen\PYZus{}ops}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{30}\PY{p}{)}

\PY{n}{t1} \PY{o}{=} \PY{n}{time}\PY{o}{.}\PY{n}{time}\PY{p}{(}\PY{p}{)}

\PY{n}{t1} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{t0}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{23}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
7.987022399902344e-05
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    Observamos que, evidentemente, la segunda vez ha tardado muchísimo menos
tiempo.

    \hypertarget{uso-de-otra-variable}{%
\subsubsection*{Uso de otra variable}\label{uso-de-otra-variable}}

    Por defecto, los polinomios se expresan en función del símbolo \(x\),
pero esto se puede personalizar. Basta con indicar al constructor de la
clase \texttt{Charlier} el símbolo de \texttt{sympy} que queremos
utilizar, mediante el parámetro \texttt{x}. Por ejemplo, si queremos los
polinomios con variable \(y\) creamos un nuevo símbolo:

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{24}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{y} \PY{o}{=} \PY{n}{Symbol}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{y}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    Y creamos un nuevo generador:

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{25}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{ch3} \PY{o}{=} \PY{n}{disops}\PY{o}{.}\PY{n}{Charlier}\PY{p}{(}\PY{n}{mu}\PY{o}{=}\PY{l+m+mf}{1.5}\PY{p}{,} \PY{n}{x}\PY{o}{=}\PY{n}{y}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{26}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{n}{ch3}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
<Chalier Polynomials Generator of variable y and parameter mu=1.5>
    \end{Verbatim}

    Calculamos algún polinomio y vemos que se define en función del nuevo
símbolo:

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{27}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{ch3}\PY{o}{.}\PY{n}{gen\PYZus{}poly}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
 
            
\prompt{Out}{outcolor}{27}{}
    
    $\displaystyle \operatorname{Poly}{\left( 1.0 y^{5} - 17.5 y^{4} + 102.5 y^{3} - 233.75 y^{2} + 173.0625 y - 7.59375, y, domain=\mathbb{R} \right)}$

    

    \hypertarget{polinomios-de-meixner}{%
\subsection*{Polinomios de Meixner}\label{polinomios-de-meixner}}

    Creamos un generador de polinomios de Meixner con parámetros
\(\beta = 3.5\) y \(c = 0.25\).

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{28}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{meix} \PY{o}{=} \PY{n}{disops}\PY{o}{.}\PY{n}{Meixner}\PY{p}{(}\PY{n}{beta}\PY{o}{=}\PY{l+m+mf}{3.5}\PY{p}{,} \PY{n}{c}\PY{o}{=}\PY{l+m+mf}{0.25}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{29}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{n}{meix}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
<Meixner Polynomials Generator of variable x and parameters beta=3.5, c=0.25>
    \end{Verbatim}

    Calculamos algunos polinomios:

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{30}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{meix}\PY{o}{.}\PY{n}{gen\PYZus{}ops}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{30}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
[Poly(1.0, x, domain='RR'),
 Poly(-0.857142857142857*x + 1.0, x, domain='RR'),
 Poly(0.571428571428571*x**2 - 2.28571428571429*x + 1.0, x, domain='RR'),
 Poly(-0.311688311688312*x**3 + 2.64935064935065*x**2 - 4.90909090909091*x +
1.0, x, domain='RR')]
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    Graficamos los de grado menor que 7:

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{31}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{meix}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{7}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{xlim}\PY{o}{=}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.6\linewidth}{0.6\paperheight}}{output_74_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{31}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
<sympy.plotting.plot.Plot at 0x7ff9f51ba520>
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    \hypertarget{polinomios-de-hahn}{%
\subsection*{Polinomios de Hahn}\label{polinomios-de-hahn}}

    Creamos el generador de los polinomios de Hahn de tamaño \(N=10\) y
parámatros \(\alpha=-0.5\), \(\beta=1.5\).

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{32}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{ha} \PY{o}{=} \PY{n}{disops}\PY{o}{.}\PY{n}{Hahn}\PY{p}{(}\PY{n}{N}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{,} \PY{n}{alpha}\PY{o}{=}\PY{o}{\PYZhy{}}\PY{l+m+mf}{0.5}\PY{p}{,} \PY{n}{beta}\PY{o}{=}\PY{l+m+mf}{1.5}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{33}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{n}{ha}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
<Hahn Polynomials Generator of variable x, size=10 and parameters alpha=-0.5 and
beta=1.5>
    \end{Verbatim}

    Calculamos algunos polinomios:

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{34}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{ha}\PY{o}{.}\PY{n}{sgen\PYZus{}ops}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{34}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
[Poly(1, x, domain='ZZ'),
 Poly(-0.6*x + 1.0, x, domain='RR'),
 Poly(0.296296296296296*x**2 - 1.8962962962963*x + 1.0, x, domain='RR'),
 Poly(-0.155555555555556*x**3 + 1.8*x**2 - 4.64444444444444*x + 1.0, x,
domain='RR')]
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    Graficamos los polinomios de Hahn de grado entre 5 y 8:

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{35}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{ha}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{9}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.6\linewidth}{0.6\paperheight}}{output_82_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{35}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
<sympy.plotting.plot.Plot at 0x7ff9f50a1d90>
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    \hypertarget{polinomios-de-krawtchouk}{%
\subsection*{Polinomios de Krawtchouk}\label{polinomios-de-krawtchouk}}

    Creamos el generador de los polinomios de Krawtchouk de tamaño \(N=10\)
y parámetro \(p = 0.75\).

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{36}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{kraw} \PY{o}{=} \PY{n}{disops}\PY{o}{.}\PY{n}{Krawtchouk}\PY{p}{(}\PY{n}{N}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{,} \PY{n}{p}\PY{o}{=}\PY{l+m+mf}{0.75}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{37}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{n}{kraw}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
<Krawtchouk Polynomials Generator of variable x, size=10 and parameter p=0.75>
    \end{Verbatim}

    Calculamos algunos polinomios:

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{38}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{kraw}\PY{o}{.}\PY{n}{gen\PYZus{}ops}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{38}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
[Poly(1.0, x, domain='RR'),
 Poly(-0.133333333333333*x + 1.0, x, domain='RR'),
 Poly(0.0197530864197531*x**2 - 0.28641975308642*x + 1.0, x, domain='RR'),
 Poly(-0.00329218106995885*x**3 + 0.0691358024691358*x**2 - 0.465843621399177*x
+ 1.0, x, domain='RR')]
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        
    Y dibujamos su gráfica.

    \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=1pt, pad at break*=1mm,colback=cellbackground, colframe=cellborder]
\prompt{In}{incolor}{39}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{n}{kraw}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}

    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.6\linewidth}{0.6\paperheight}}{output_90_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
            \begin{tcolorbox}[breakable, size=fbox, boxrule=.5pt, pad at break*=1mm, opacityfill=0]
\prompt{Out}{outcolor}{39}{\boxspacing}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
<sympy.plotting.plot.Plot at 0x7ff9f50d0f10>
\end{Verbatim}
\end{tcolorbox}
        

    % Add a bibliography block to the postdoc
    
    
    
\end{document}
